# Quadruped

Les performances de mon robot pour la marche sont peu précises car mes estimations sont approximatives étant donné que je lançais la simulation sur une machine virtuelle Ubuntu qui laguait comme mon PC n'est pas très puissant.

Attention: pour le mode goto, le robot va dans la direction de la cible mais le point d'arrivée n'est pas précis.
           Pour le mode walk, tourner avec t_speed interrompt la marche et reprend que si t_speed est remis à 0

Dépendances à installer:

    pip install numpy scipy pybullet jupyter matplotlib

Ensuite:

    python quadruped.py -m mode [-x x-cible -y y-cible -t t-cible]
    
Explication du nombres de solutions possibles:
- 0 solutions: l'ensemble des points inateignables en dehors du quart de sphère
- 1 solution: cas où la patte est tendue ce qui correpond au quart de sphère
- 2 solutions: il y a une symétrie 
- infinité: l'ensemble des points du premier moteur

Pour régler ces problèmes, j'ai créé deux demi-sphère dans le repère de 
la patte. Le premier demi-cercle est de rayon L2+L3+L4 et correspond donc
à la portée maximale d'une patte. Puis pour éviter l'infinité de possibilités
du premier moteurs et éviter les collision, j'ai créé une deuxième demi-sphère de rayon 
supérieur à L1. Tous les positions dans cette demi-sphère sont interdits.
De plus j'ai encadré mes différents 'cos' en ramenant les valeurs à -1 si 
elles étaient inférieur à -1 et à 1 si elles étaient supérieur à 1.
Ainsi je forme comme une sorte d'essui glace dans le repère de ma patte.
